點解有啲人感情會淡 有啲人唔會？

時間愈長好似就愈愛 見得愈多就愈想見
同佢經歷愈多就愈想共度一生 就算知道佢最呢feh最爛口最麻煩最脆弱嘅樣都唔會嫌棄 只會將每一個佢收盡眼底 想好好咁對佢 想佢好好咁對我
我覺得要長久就一定要識欣賞對方做嘅大小事 唔好當老鳳 男女都係

先唔好話對方做啲嘢失唔失望 點解有啲情侶成日好哋哋無啦啦話淡咗要分手？
有咗第個？新鮮感？關係一直冇變化？

btw 不推文

[黃色經濟圈] 點睇淘寶¥9.9嘅款要賣成$248？

你地一星期見幾次？

得閒就見 一星期一次 兩次都有 忙起上嚟一個月見一次都試過

你唔淡對方淡

但係點解會咁
平淡都有錯？如果結婚都係過日日如是嘅生活 時間一長就感情淡點過人世

天生㗎喎😂

基因問題

關天生事
定真係要到一個人到咁上下年紀玩夠先明白平淡而長久嘅好

即使伴侶有幾好有幾適合共度一生
都唔會改變諗法？

失望就係心淡既原因
除非你能夠摒棄自己既堅持執著去維持關係
不過有個說法就係大家既愛的語言唔同
各自表述, 做左就當係而無之後好好互相理解

婚姻係違反人本性嘅誓詞

我都係想細水長流

我明白失望係可以對一個人失去所有信心同愛
但有時都聽好多人講一齊咗好耐好多嘢大家都好習慣又過得好開心 突然有一日上一秒重開開心心下一秒就講分手
呢啲真係無從考究 話就話可能背後有原因 但冇任何先兆都真係幾可怕

點解咁講

等於有d男人另一半好正都係會偷食，就係可能佢d祖先三妻四妾，後宮佳麗三千，但亦有皇帝雖然後宮三千，但一生人只攪一個女人

對我嚟講冇嘢緊要得過安穩地生活
特別係依家發生咁多事 更加明白到同對方好好相處開開心心咁過係唔簡單

後者簡直係萬中無一啦
眼見好似幾好嘅好好先生都可以結婚幾十年後出軌
臨到六張嘢先出軌離婚又有
婚姻到底係俾對方嘅承諾定係用嚟綁住自己警剔自己嘅嘢

先兆有分感受到感受唔到
最終去返頭先我講既愛語問題
自己用自己語言表達當然好理解, 自然都以為對方都會, 但實情其實唔明

我覺得係每個人執著既地方唔同
加上適當既諒解溝通去令大家進一步了解爭執既原因.

問吓你班女仔朋友咪知囉

個個都想拍拖日日放哂煙花，點哂爉燭咁

真正嘅兩情相悅好難

好有趣 又真係幾有意思

Saddddddddddddd

好難溝通 唔係想講自己係清泉 我都會對男友有一定嘅期待
但佢冇做到啲咩我唔會話要分手嗰種
但有朋友曾經講過 「如果我同佢平淡到好似我同朋友咁，平時出下街，得閒宅屋企，咁無聊嘅生活我要佢嚟做乜」
好似係想拍拖去揸火箭上太空咁刺激
我都曾經想俾驚喜對方 但我真係覺得我做嘅驚喜係滿足我自己 因為想睇佢嘅反應
覺得自己好自私 後尾先冇再做

係咪太現實 好似又真係有啲嘢反駁唔到

就算愛 相處都好難 到相處得好 同住又更難 總係有好多難題 唔係單單愛解決到

我覺得太理性去睇一件事
想知結咗婚嘅人係互相呃呃騙騙定真心開心
係唔係 反正都結撚咗求撚其過一世

我唔都行屍走肉啊屌

愛就愛
唔愛就唔愛

由好愛好愛到一日突然間變完全唔愛都無辦法，可以完全唔關第三者事，有啲人的確會係咁，而且佢都唔想，亦解釋唔到，世上就係有咁既事存在

你問下牛郎織女

我都好想知
講真 我眼見我屋企嘅狀況就係
互相呃呃騙騙 隻眼開隻眼閉 自己識翻屋企就扮冇事
實情就好撚緊張又check電話又呢樣嗰樣
幾十歲人重咁撚煩 睇到我對婚姻都恐懼埋

咁快變係因為一瞬間覺醒咗然後覺得大家失去愛？

到有一日完全唔愛就咁結束一段關係
好似好兒戲

真係唔敢想像呢一瞬間嘅心情係點
到底咩叫永恆嘅愛 一直唔變真係咁困難？
媽我好亂

我成日見佢 會接佢收工 會買禮物 會煮野食 最尾都係輸新鮮感

Lm學野

我覺得一瞬間就係永恆
或者過咗去我愛過你嘅一秒鐘，我愛你嗰一秒無法改變，所以係永恆

諗起mla首歌詞 婚姻無關愛情 反正
其實係咪要分開計

Btw this

你咁諗都算係值得珍惜嘅女仔

講返你topic
只能夠講有d好彩拍得到一個定性嘅咪唔淡囉
明白穩定唔係必然
尤其而家呢個偷食係易到癲嘅年代

呢個年代大部分人都係自私，寬己嚴人
吓吓覺得，對方一心一意對自己係拍拖嘅最低要求

殊不知，到有一日自己對唔住對方先
就輕描淡寫講句，對唔住，我自己都唔想
好似被人迫咁

學得識珍惜同有同理心其實先係愛情嘅基礎
先會明白愛情係有唔同階段

帽事定係無啦啦講分手
撐住呀

爭在大家識唔識互相欣賞對方同理解對方

所以我成日話要欣賞同珍惜另一半做嘅大小事
雖然佢都可能成日做啲無經大腦嘅事會令我好介意
但係呢啲嘢都唔足以抹殺佢本身嘅好

只係...好多時唔明點解出軌咁簡單
睇住身邊人講住大話咁 另一個就扮冇事咁接受
睇見都覺得好辛苦 如果要我自己去經歷我都唔知可以選擇踢爆定啞忍 好似夫妻的世界咁

推下 呢個系列嘅片都勁好睇

淡通常係同期望唔同+問題冇解決/溝通唔到
譬如我好期望有人陪，結果另一邊日日都用好忙敷衍你
咁淡好正常
唔正常係佢竟然想咩都冇做又唔改，想我無條件等佢
利申：絲

係juno..
點解成日都可以將兩性關係嘅無奈同現實反映得咁徹底

咁可能都要一段長時間先會改變到？
我同我男朋友之前有類似嘅問題 依家佢改變咗
花多咗時間陪我 會傾聽我需要 之前成日講到呢啲問題好容易陷入兩個沉默嘅狀況 唔解決 然後尷尬地繼續
有時都喺到諗 如果我當日冇心軟冇係咁recall佢對我做其他事嘅好
會唔會睇唔見佢改變嘅一日 其實有啲似一場冇消息冇走勢嘅投資 但就算輸咗我都心甘命抵feel 可能真係人唔同嘅關係
做嘅決定 諗嘅方向都差好遠

因為係林夕
林夕睇得好透

戴頭盔引用林夕十幾年前話過
其實拍拖到最後都只係搵個飯腳

有時人都搞笑 會分唔清自己鍾意佢 定係鍾意佢做嘅嘢 鍾意佢對自己嘅好
或者真係因為咁 前面條片講到張愛玲講過 愛情經得起風雨 經唔起平凡
要有啲風雨先知自己要乜 值得捱過 平平凡凡就冇意思？
好羨慕愛情長跑嘅人

呢一點要睇人
絲打你男朋友可能仲後生會改
我遇過嘅係年紀唔細，事業算唔錯
所以本身份人唔謙虛又唔聽人講嘢
你話唔想做嘅嘢，佢要做都係會做
你想做嘅嘢，佢唔想就直接無視你唔講嘢
去到呢個程度我期望跌到零

如果個男人有同理心同真心鍾意你
佢唔會發現唔到呢啲嘢
都唔會咁自私

可能風雨中有嘢煩
先可以團結大家

平平凡凡飽飯思淫慾

同有大boss岀現先可以團結班英雄一樣

直接無視...
咁真係會好易心淡 太失望 咁點解當初佢會吸引到你？
btw 恭喜你脫離咗苦海

但下下起起落落真係好辛苦 會好攰
當然唔係想放棄佢 係會想放棄自己
拍拖都要打仗咁 雖然有呢啲經歷先會更加珍惜對方

同埋真心嘅

有啲人嘅唔淡
至少係表面表現到比人睇嘅果一面啦

其實好多時都係對自己嘅愛情妥協咗
Sad but現實好多都係咁

因為興趣喜好幾似
性格都幾互補
但相處耐咗先發現佢好唔識尊重人
仲要好唔體諒人哋犯錯

絲打你遇到會反省同改善嘅男朋友係少數嘅好男人嚟

仲有我唔想見到佢老

真係唔應該對愛情有太多憧憬？
有時都怕對方係唔想煩唔想搞咁多嘢 依家唔錯就算
所以就繼續 可能係我自己悲觀 又可能真係好多人咁諗
定有冇話男人女人邊啲人會容易啲對愛情妥協呢

exactly
人睇你好你睇人好
最好就互相妥協又雙方接受到

我都想知點解 有冇淡過嘅人解釋下

嚴人寬己...做到咁差真係唔得掂 好彩你唔要佢

我以前俾人帽過之後好唔信佢 佢以前都俾人帽過所以佢都有戒心
拍拖初期真係好似sweet得嚟又唔係好sweet 默默打心理戰咁 有嘢又唔敢講 所以情緒超唔穩定 睇翻我以前啲post就知我有幾癲
雖然唔係向住佢癲 但我都覺得自己煩 同佢冷戰過兩次
佢開始有啲唔同咗 好似真係貼近咗我好多 有時好小事都搞到我好感動好想喊（我情緒本身起伏好大 唔係成日發脾氣但好易喊）
不過都係未敢表露太多 想自己再收歛啲 唔想嚇走佢

呢個真係要lm

咁你都會老

無愛係唔淡
所有都會

只係有d會知呢個係正常轉變

有d睇完套1套10集，總共600分鐘嘅愛情劇就覺得人哋都唔係咁嘅

大佬，我當你要對一個人三十年
即係你要對佢差唔多1600萬分鐘

點可能將佢濃縮到得600分鐘全部都得美好同激情呀
其餘嗰啲時間假㗎？

差少少貼咗條pornhub岀嚟

所以哥哥要跳樓？

係...同雙重標準嘅人係一齊只係虐待自己

我都有戒心我明
聽你咁講你男朋友好好
而且都知大家心結，理解到又可以圍爐
絲打可以同時試吓錫多啲自己同試吓信多啲男朋友
應該個關係會仲warm
講完我都好想搵返個好男人互warm吓

可以係明白 可以係妥協

咩事貼pornhub 睇緊av?

太唔現實嘅浪漫...

唔好太憧憬會好d
所謂憧憬唔係叫你唔好plan兩個之間嘅未來

而係唔好強求我似我上面咁講1600萬分鐘都係full of love

愛情係一定瀨到去生活度，只係遲定早
大部分人自己生活會唔會都令自己每日都好feel difference 吖
我夠膽講十個九個都唔會

我自己覺得妥協嘅一半一半
不過我同你身邊一定唔少

其實係㗎
不過又會同時有好多心智未成熟嘅
攞咗佢地d so call放閃嘢嚟做準則

之但係可能放閃果個其實都自己呃自己
信佢果d又被人呃埋

冇啦啦 其實都feel到 淡左好多

算啦巴打

女人結咗婚如果有d market一樣係咁

明白
full of love 已經係童話式啦
冇任何一段關係可以keep住幾十年激情完全唔平淡
妥協嘅我唔敢講係好定唔好 at least 都係想維持不變...

加油巴打 你會遇到一個值得你嘅好嘅人
就好似我主動追我男朋友咁 頂住呀

我都唔知
我都以為會細水長流 個時同ex同居 佢仲問我係咪以後都可以咁一齊放工返屋企 個時都聽到好sweet 一星期後分手 帽撚左
佢朋友 話覺得同我一齊好舒服 但係太安逸 (姐係新鮮感) 後尾佢半年內拍左三四條仔

癡撚線咩叫一齊好舒服但太安逸
離曬譜 佢用呢個理由說服到自己說服唔到其他人...

話咩我份人冇咩要佢擔心 都幾肯定可以好好咁繼續 唉 我估可能大家後生 佢想玩下交友app得閒就派下帽 (唔知點解佢變到咁）當自己冇鬼用信錯人 諗返起男人老狗返工會入洗手間偷偷地喊就好笑

從來都無一瞬間覺醒 只係對方一直諗緊分開但係仲猶豫緊 或者覺得未係時候 咪繼續好似原本咁相處 到某一刻真係要黎啦咪分開 我覺得唔係一瞬間覺醒 所有野都係一直循序漸進緊 由愛到覺得唔岩到想分開到真係分開 呢個stage完到下個stage 只係佢無表現出黎咁解 事實上佢個個stage都經歷過

可惜咗你對佢嘅好
安逸喺依家嚟講已經唔容易啦...
你同佢一齊咗幾耐？
冇嘢好擔心同乖乖哋唔搞搞震已經好難 我男朋友正正就係呢啲乖乖哋嘅 真係死都唔想佢離開我 想一世霸住佢

我覺得淡係無可避免 所有相處左幾年到十幾廿年個啲 你以為真係仲有愛係入面 其實責任係佔左99%

但係淡到寧願分開都唔要繼續一齊 如果係我 我真係接受唔到呢個分手原因

對方做既野失唔失望係重點 愈迫或者愈令佢失望佢愈淡得快 我覺得關新鮮感事 亦都關關係一直無變化事 唔一定有左第二個

好似冇辦法避免咁

每段感情都會淡，只係有人接受到淡淡嘅幸福感，有人接受唔到。

見咁疏
唔淡至奇
平時有冇電話/wtap/tg聯絡?

兩年幾三年
其實我諗左好耐 到底係佢變左 定佢本身係咁
中間我地冇咩鬧交 每日都係接放工 一齊煮飯 一齊訓星期六日 去下遠啲地方食野 迪士尼 咩都睇下咁
對於我黎講係越黎越厚感情 但係可能對佢黎講係悶？我都唔知
佢直情有少少扭轉左我價值觀覺得自己唔識拍拖

我都真係好好好想知點解，由其是唔係嗰啲咩你唔改對你失望既原因，而係嗰啲突然話性格唔夾/其他奇怪原因要分手、實質淡左就分既人

其實我都有呢個疑問 既然你咁鍾意對方 點解唔可以為對方付出/改變/接受某樣野
因為我鍾意對方 所以我根本唔會做d令對方傷心失望既事 (例如同ex聯絡 同其他人有曖昧關係等等)
又例如我鍾意對方 所以有時佢遲到少少/發下小脾氣都可以氹返佢
呢個情況下我又鍾意對方又唔想對方唔開心 所以我發小脾氣都會有分寸 氹一下就唔嬲 /主動認錯
咁大家既關係咪可以維持又無淡既契機

話我傻又好定點，接受唔到呢種人，咁咁多年既感情係兒戲？被分嗰個會好hurt

又唔係講緊我同佢嘅
有whatsapp 佢工作好忙 不過依家都會抽時間見我
又認真規劃我哋未來 我冇對佢淡 反而愈嚟愈愛佢
係以前我情緒有問題先有啲阻滯
純粹睇到身邊好多人都好快就話淡咗要分/搵第個派帽之類
唔明白好哋哋變淡嘅原因

冇錯 我都係唔明白後者嗰種
淡就話要分手係咩事 當然佢話分我邊有得say yes or no
但點接受啫

其實當初我都接受唔到，但後尾睇翻係好彩，冇再係呢個人身上浪費時間

睇夾唔夾啦
一段感情都有起伏有高有低
有時都都好憎我另一半 唔想見到佢
但過一排又會痴返住佢
淡係一定會 難聽啲講 就係要「捱」得過好多個關口
我唔相信有愈耐愈愛呢樣野

利申： 一齊左十幾年

好中我之前都係咁

你未到個階段姐
到某一個時間 你或者佢其中一方就會變淡

證明自私嘅男人唔少

所以有d咪可以白頭到老
後生我都算係換畫換得好快, 好多時唔岩心意就分手, 無諗過點維繫
不過唔知係人大左定係真係有真命天子/女呢樣野
直到遇到我老婆, 會有一種係佢啦既感覺
其實講到底, 係雙方都給予左對方極大包容, 接受埋佢既缺點
一齊學習一齊進步, 你愛對方就自然會為佢改變

有啲人係唔會明白認真對待愛情既人有幾珍貴
佢大條道理話你唔岩佢
話唔想哂你時間 點點點
就可以拍拍囉柚就走左去

要走的人留不住
走左既人就唔好再擺咁多心思係佢度
人會變 但唔係為你改變
隨緣遇著總更多

雖然你地一齊相處左唔短時間 你又好愛佢
但對方總有啲小細節 你係唔鐘意
當係重新另一段感情
係會多攰 但人生好長

推依個

條件問題。唔係全部都係咁 但就我觀察呢個係其中一個重要因素。
簡單啲講 條件愈好覺得自己有選擇愈容易變心
唔係淨係收入資產外表先係條件 年齡都係
所以點解人愈大感情關係偏向會比較長久

對方對自己少咗關心
同佢傾過
結果變咗我提佢關心我
佢就好似交功課咁

拍拖初期由新鮮感產生滿足感，自己又會落力去表現最好的一面而隱藏不好的一面，相處一定是最甜蜜的。過程中如果有一些開心/共患難的經歷，會產生到些回憶。

拍拖耐左，新鮮感遞減，人嘅惰性浮現，冇咁落力飾演自己，對方又了解多左自己包括埋不好果一面，雙方價值觀的差異又會使不滿感漸漸增加。

當新鮮感降到零之後，之後就要靠相處產生滿足感去維繫。當然價值觀不同，相處的不滿多過滿足，自然會淡，唯有靠之前積落的回憶去維繫，但如果之前冇乜經歷感情會好脆弱話散就散。

但回憶不能食一世，點都要相處中得到滿足感得到維繫，否則點都有食晒嘅一日。

有啲人未成熟到要在相處中找滿足感，唯有不斷找新鮮感，當然會見一個愛一個。

相處中找滿足感即係點
可唔可以講多少少
我唔係好明個概念
我知我蠢

兩個人出現問題唔攤出黎傾，到有第三者出現就玩完

有啲人生活安穩無憂就會滿足
有啲人想有個人陪佢行下山睇下戲去下旅行影下相等等
有啲人得閒搞下野
有啲人鐘意聽下笑話，情話等等
有啲人著重心靈上的溝通
有啲人只要你幫佢顧家，佢可以在事業中拼搏
有啲人弄兒為樂

個個人都唔同，你要滿足到佢時佢都要滿足到你
先可以靠呢份滿足感抵禦其他新鮮感

我唔知自己想要咩
一過咗新鮮期就好似俾人困住咁
愈嚟愈辛苦
搞到佢都好唔開心係咁鬧交
但我一走咗就後悔
唔知做乜鳩

係咪唔啱拍拖

後悔冇得再屌了？
會唔會係你搵親的都係控制狂？
搵個控制慾冇咁強的，相處會容易一點？

乜都掛住
打茄輪傾計睇風景乜都係
但係我都發現我慢慢變到唔投入
可能因為咁佢先想管我
我都唔知

仲後生？ 人要啲經歷才能成長
先知自己想要啲乜

都算嘅
不過過咗兩年都唔係成長好多
仲係好糊塗
btw多謝指教

我覺得唔可以叫淡 係習慣咗對方嘅存在
同埋了解多咗 變得唔似一開始咁熱情姐
但唔代表唔愛對方喎

岩啊，推俾佢睇

如果之前你係為左新鮮感而拍，得到的是新鮮感的愛情，沒新鮮感便走。
到你大個啲，會諗下將來，同點嘅人成家立室，就會搵一個適合你成家立室嘅人。

其實話淡分手嘅人會唔會後悔

利申，啱啱經歷完

同意 唔會唔愛
但有啲人當咗另一半一直嘅付出係理所當然 習慣埋就唔珍惜
甚至會開始覺得悶/煩厭

我覺得會

好想追返佢

你係話淡嗰個定係佢？

佢

要搞清楚佢係真係淡 定已經係唔愛
淡有時只係個分手嘅藉口

如果愛嘅話 即使淡都會彼此嘗試吓係段關係搵吓刺激
維繫一段關係 要兩個人珍惜同努力

佢話覺得無左愛情，變左做親情

睇人
冇得解

你無比人追？

睇red pill幫到你，你死係停止成長呢步分

咩冇俾人追

無比人approach？

有呀 但有人approach有人追又點

變左親情有咩問題

咁恭喜你

唔需要恭喜
有男朋友好穩定 邊個追我都冇用

其實冇問題 只係大家追求嘅野唔同

有人會一直追求愛情嘅新鮮感 冇咗刺激 日日都係對住同一個人覺得悶 咁咪話你似屋企人咁 所以佢哋會淡

有人安於平淡/願意係一段關係入面搵新鮮 加上可能你目標係長遠發展 遲早都係變親情 所以唔會介意同唔存在淡

所以係咪有認定對方一生一世嘅諗法先會感受到相處中的滿足感?

我諗，要到你發覺愈拍新鮮感愈少的時候，發覺唔多對路，先會 trigger 到你搵相處的滿足感。
如果你得到的新鮮感沒遞減，你就一直追求新鮮感。

咁我應該係仲未搵到滿足感來源
或者唔知足

知唔知道咩係細水長流呀？

因為我夠愛你，所以我對你唔會淡
因為你唔夠愛我，所以你會覺得淡

通常越拍得拖既人就會越唔認真，想平淡既人唔會拍咁多次拖，拍好多次拖既通常係想要新鮮感，隔2年轉1次係常識。如果愛上左個拍好多次拖既，除非你EQ高，否則都好難做到一生一世對住依個人，因為首先你要預佢有偷食機會。好睇每個人要求係點啦，所以有好多到最後雙方都隻眼開隻眼閉，你偷食我都話知你，結到婚唔離婚當贏左。

點樣先叫夠愛呢

夠愛係義無反顧,唔會覺得辛苦,唔會覺得淡,唔會覺得唔夾,唔會想分開..

其實我覺得啲人成日話淡都係因為唔夠鍾意

都有可能係唔識拍拖嘅
有啲人新鮮感就會以為自己鍾意咗人 時間耐咗就開始頂唔順咩都煩厭

同意嘅
但避免唔到對方無啦啦有一日覺得淡咗 無奈

有啲嘢話唔會就唔會，講過係就係！承諾唔係比你心情好先兌現，心情唔好就無視！話愛你一世就一世，無論點我都唔會掉低你！因為愛係不離不棄，唔會輕言放棄，唔會因為你今日冇錢、第日老咗就嫌棄你唔要你！

我愛你係一句說話，但真正嘅我愛你係冇法言喻。愛一個人，你知佢知，就已足夠！

係第二個身上搵到你無既野咪會有新鮮感
之後就厭你悶, 最後覺得淡
連帶關係

悲傷故事